又到左JUPAS季節，大學千其唔好當工程係水泡而入。

多年前當工程係水泡而入左（當年果分只可以入工程），結果搞到要退學。我果科第一年24人開學，第二年得番一半，有人去retake 、讀ASSO、出來打工，咩都有。之前上網見到好多人都有類似經歷，因此出post叫人三思。

1. 工程出名容易入，但難出。如果你冇數底仲卜街，人地中學讀幾年的數理，你要一個學期學哂，注定比人屈。

2. 工程的野唔係肯讀就得。當人地social science 同BBA朋友仔做下presentation 就輕鬆過三，你就日做夜做都得二點幾，咁你報exchange 同internship 都已經比下去。

3. 工程有好多0 credit 的lab ，姐係你一星期會比人上多半日堂，咁直接影響你參與社交活動的時間。

4. 讀得工程都仔多，同性格好多都古怪。想識人一定要出去識。

雖然工程出黎係搵錢較多，但你真係要明白自己有沒有能力讀好先入去。否則連grad都難，唔好講第日考牌。

唔到中？

讀nursing算啦

仲搵得錢多？
家下失業就真

工程都話難
你廢姐
利申港大土木

你預自己有能力first hon先好入工程
尤其civil mech
cga無3.7 3.8都係乞食

有得入就入啦，講咁多

HKU civil表示笑而不語

出黎做野仲辛苦
返6日 /無限ot
點都中一樣

好多人以為淨係中學識phy就應付到工程
但其實m2都係必要架
如果中學冇讀m2都會追得好辛苦

仲有間間大學讀工程既深度都唔同
你以為poly city GPA過3唔錯?
sorry 都係比ust hku 屈機

我收到風cga冇4.0都乞食喎
其他人轉哂行做老麥

樓主唔好開啲咁嘅post 我地工程jj就係靠呢啲傻仔托gpa㗎

你個名

好多人諗住入左先轉科。

但讀的野咁難又悶，想拎高分就冇可能。
咁又點轉科？

Poly d 野易過hku ust？

論practical skills 埋工贏晒